其實點先叫儲錢？？

做咗野幾年
得幾萬蚊儲蓄
其實係咪唔正常

人工幾多先
你十萬一個月咪唔正常

得幾萬蚊仲買個幾萬既手袋 真係回頭是岸

最低門檻

買tesla同買tsla嘅分別

算係無儲
不過儲左舊錢你又想做乜？

ALL IN ARKK

跟呢個表計幾多歲先買到樓

收入幾多？

有儲蓄已經好好

有d 流
真心儲錢既起碼儲到月入三成啦

咁人生又唔係淨係得買樓既

連住都成問題既話
仲可以講咩人生既其他野？

少到一個點

咁租樓都係一個option，你冇首期買樓唔係一個option

咁你會預計自己40歲時搵幾K, 租幾K既樓?

租屋咪得點解要買
用買樓既錢買其他嘢唔好咩

預計50k, 租14k
冇首期就係冇首期，要住都係要硬食

家庭係兩人有無小朋友？

計漏左小朋友不過個月入係計自己only

btw 其實我預左2年後番加拿大，所以冇諗住置業

租樓只會愈租愈慘
租金不停加 每兩三年就搬一次 越搬越細 越搬越遠

除非你成個career咁叻 可以幾十年一直跑贏租金
但現實係好多人做到咁上下職位就已經卡關到瓶頸 租金佔支出比例越來越大

而且租屋到老咗 你有錢都冇人會租畀你 到時逼住去老人院住

有人話：儲蓄係收入減支出真係好撚戇鳩， 冇自制能力嗰啲人咁咪儲唔到錢囉

買樓我諗 要計 儲蓄 + 投資
只儲蓄 真係要好高人工